<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<item>
<url>http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20160213-00010000-tospoweb-ent</url>
<title>声優・田村ゆかり“一斉終了”は契約終了に伴うもの　キングレコード、所属事務所が連名で発表</title>
<description>アニメ「魔法少女リリカルなのは」シリーズの高町なのは役などで知られる人気声優で歌手の田村ゆかりが10日、公式サイトで冬ライブ開催中止、ラジオ番組の終了などを一斉に発表し、ファンの間で騒動となったことを受け、所属レコード会社であるキングレコードと所属事務所のアイムエンタープライズは13日、田村の公式ホームページで“一斉終了”の経緯を連名で発表した。

　発表では田村とキングレコードの専属契約が3月20日をもって契約満了であるとし「キングレコード株式会社、田村ゆかりオフィシャルファンクラブ『Mellow　Pretty』と致しましては、引き続き弊社での音楽活動を強く希望しておりましたが、田村ゆかり本人の今後の活動についての意向を尊重し、契約終了とさせて頂くこととなりました」と説明した。

　2003年から続く文化放送「田村ゆかりのいたずら黒うさぎ」、及びネットラジオ「喫茶　黒うさぎ　～秘密の小部屋～」の終了については、両番組ともキングレコード提供による放送であり、契約終了に伴い、放送局の了承の上で終了する運びとなったとした。ファンクラブについては4月1日から移管することが既に発表されている。

　開催が昨年発表された冬ライブの中止については「ライブ開催へ向けてこれまでの運営方法を鑑み、本人へ制作体制の見直しの申し入れを行いました。ファンの皆様へのご期待に応えるべく、度重なる調整を行いましたが、本人の強い意向によりライブの開催を断念せざるを得ない状況となりました」と状況を説明。

　今後の活動についての発表は「リニューアル後の田村ゆかり公式サイトにて行わせて頂きます」としている。

　10日にラジオの中止などの“一斉終了”が発表されると田村のファンからは心配の声が数多く上がり、病気療養説や声優引退説など多くの憶測が飛び交う事態となっていた。</description>
<shortDesription>10日にラジオの中止などの“一斉終了”が発表されると田村のファンからは心配の声が数多く上がり、病気療養説や声優引退説など多くの憶測が飛び交う事態となっていた。</shortDesription>
<imagePath>http://amd.c.yimg.jp/im_siggDG76zvd9GaypvDzHDibIlQ---x311-y400-q90/amd/20160213-00010000-tospoweb-000-10-view.jpg</imagePath>
<voicePath>http://210.140.161.190:3000/test01.ogg</voicePath>
</item>
<item>
<url>http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20160213-00059058-baseballk-base</url>
<title>故障明け、開幕前…侍ジャパンメンバー発表前に出場辞退が濃厚な選手が続出</title>
<description>侍ジャパンは3月5日、6日に、台湾と強化試合を行う。その代表28人を15日に発表するが、発表を前に故障明けや開幕前ということもあり、出場辞退が濃厚な選手が出てきている。

　昨年11月に行われた『WBSC世界野球プレミア12』では代表候補に挙げられながら、故障により代表から外れた柳田悠岐（ソフトバンク）、藤浪晋太郎（阪神）の2人は、今回の強化試合も出場を辞退する可能性が高い。

　昨年11月に右肘を手術した柳田は、打撃練習を問題なくこなしているが、シートノックに入れていない状況。侍ジャパンの小久保裕紀監督は、指名打者での出場を打診したようだが、工藤公康監督（ソフトバンク）は開幕前ということもあり、無理をさせたくないようだ。

　右肩痛でプレミア12の代表辞退した藤浪は、11日の紅白戦に登板し、2回を無失点。最速156キロを記録するなど、順調な回復を見せている。それでも金本知憲監督（阪神）は「3月に100％万全というのは、ちょっと厳しいかな」と故障明けということもあり、派遣を見送られそうだ。

　プレミア12で投手部門のベストナインに輝いた大谷翔平（日本ハム）は、3月25日の開幕戦で先発が予想されることに加え、投手と野手の『二刀流』という事情も重なり、シーズンに向けた準備を進めていくと見られる。

　さらに、大谷と藤浪と同学年で今秋のドラフトの目玉・田中正義（創価大）も招集が確実と見られていたが、こちらは蓄積疲労で状態が上がらないこともあり、出場を辞退する可能性が高くなった。

　昨年も3月10、11日に欧州選抜との強化試合を行ったが、その際も各チームが調整の最終段階ということもあって、開幕投手候補の多くが辞退した。15日の代表発表では、各球団の主力選手が選出されるだろうか。</description>
<shortDesription>昨年11月に行われた『WBSC世界野球プレミア12』では代表候補に挙げられながら、故障により代表から外れた柳田悠岐（ソフトバンク）、藤浪晋太郎（阪神）の2人は、今回の強化試合も出場を辞退する可能性が高い。</shortDesription>
<imagePath>http://amd.c.yimg.jp/im_siggswDHlQDrzTf_O5pCvzi6ww---x400-y267-q90/amd/20160213-00059058-baseballk-000-4-view.jpg</imagePath>
<voicePath>http://210.140.161.190:3000/test02.ogg</voicePath>
</item>
<item>
<url>http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20160213-00010001-wmap-soci</url>
<title>全国的に春の暖かさ　東京都心で20℃超　山沿いではなだれに注意</title>
<description>きょう13日は、南から暖かい空気が入り、全国的に気温が上がっている。きょうの午後1時までに、東京都心では20.5℃と4月下旬並の気温を観測。その他、大阪は18.1℃、福岡は18.5℃と4月上旬並み、仙台では14.3℃で4月中旬並みの気温となっている。

全国的に春の暖かさ　東京都心で20℃超　山沿いではなだれに注意
14日午後9時の予想天気図。
　あすにかけて、発達した低気圧が日本海を進むため、強い南風が吹いて、春のような暖かさが続く所が多くなりそうだ。東海や関東ではきょうより気温が高くなり、最高気温は20℃を超える所が多いとみられる。

　また、東日本や北日本の山沿いでも気温が高くなるため、なだれや雪解け水による川の増水、土砂災害などに注意が必要だ。</description>
<shortDesription>きょうの午後1時までに、東京都心では20.5℃と4月下旬並の気温を観測。全国的に春の暖かさ　東京都心で20℃超　山沿いではなだれに注意</shortDesription>
<imagePath>http://amd.c.yimg.jp/im_siggWvfxGegVRCPO6ApMW8nsXA---x400-y229-q90/amd/20160213-00010001-wmap-000-4-view.jpg</imagePath>
<voicePath>http://210.140.161.190:3000/test03.ogg</voicePath>
</item>
<item>
<url>http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20160212-00000003-fsi-bus_all</url>
<title>市場に高まる為替介入観測　不自然な円相場値下がり</title>
<description>政府・日銀が円の急騰を阻止するため、市場介入に踏み切ったとする観測が国内外の金融市場で急速に広がり始めている。１１日の欧米の外国為替市場で円相場の不自然な値下がりが進んだためで、日銀が大量の円を売ってドルを買い、円安に誘導したとする見方が広がった。市場では「政府・日銀がどこまで円高を容認するか」を注視しており、神経質な値動きが続きそうだ。

　麻生太郎財務相は１２日の閣議後記者会見で、足元の円の急騰について「必要に応じて適切に対応していく」と述べた。日銀の黒田東彦（はるひこ）総裁も同日の衆院財務金融委員会で、物価への影響を注視した上で、必要な対応をとる考えを示し、為替介入の可能性もにおわせた。

　既に欧米の外国為替市場では日本政府・日銀が介入に踏み切ったとする見方も浮上。きっかけは１１日の欧米市場。円相場が一時１ドル＝１１０円台に急伸した後、一転して２円程度も値を下げたためだ。

　介入の有無について、麻生氏と菅義偉官房長官は１２日の会見で「コメントは控える」と述べるにとどめ、否定も肯定もしなかった。

　日本の介入で直接的に相場を円安ドル高方向に動かしたとなれば、ドル高で企業収益が悪化している米国の心証を害しかねない。日本政府として表だって動きにくい事情を抱えることから、市場では、介入事実を表明しない「覆面介入」もささやかれるなど疑心暗鬼が広がり始めている。

　とはいえ、介入を実施したのであれば、もっと円安が進んでもおかしくない状況だっただけに、実施を疑問視する声も根強い。

　市場関係者の間では、政府・日銀が今後、大規模な円売り・ドル買い介入に踏み切る水準について「１ドル＝１１０円割れが一つの節目になる」（第一生命経済研究所の永浜利広主席エコノミスト）との見方が広がる。

　政府・日銀は、海外市場で円相場が１ドル＝７５円３２銭をつけ、戦後最高値を更新した２０１１年１０月末に、大規模な円売り・ドル買い介入を実施した。その結果、一時３円以上の円安が進むなど瞬間的ながら、介入の効果を生んだ。</description>
<shortDesription>政府・日銀が円の急騰を阻止するため、市場介入に踏み切ったとする観測が国内外の金融市場で急速に広がり始めている。政府・日銀は、海外市場で円相場が１ドル＝７５円３２銭をつけ、戦後最高値を更新した２０１１年１０月末に、大規模な円売り・ドル買い介入を実施した。</shortDesription>
<imagePath>http://exchange-images.com/material/014.jpg</imagePath>
<voicePath>http://210.140.161.190:3000/test04.ogg</voicePath>
</item>
<item>
<url>http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20160213-00000020-zdn_n-sci</url>
<title>Google、「Picasa」を「Googleフォト」に統合、5月1日に終了へ</title>
<description>米Googleは2月12日（現地時間）、写真共有サービス「Picasa」を5月1日に終了すると発表した。デスクトップアプリの提供は3月15日に終了する。

Googleフォト

　PicasaのWebアルバムユーザーは、5月1日からは「Googleフォト」にログインすることで、それまで保存してきたアルバムをGoogleフォト上で引き続き利用できる。編集も可能だ。

　同社は、Googleフォトへの移行を希望しないユーザーのために、既存のアルバムを閲覧・ダウンロード・削除することだけできる（編集や新アルバムの追加はできない）クラウドサービスを設ける計画だ。Googleフォトへは、Picasaで追加したタグ、キャプション、コメントが移行できないようだ。

　デスクトップアプリは3月15日にダウンロードできなくなり、アップデートもされなくなるが、3月15日までにダウンロードしたユーザーは、そのまま使い続けることができる。

　開発者向けの「Picasa API」も5月1日に無効になる。詳細はこちら。

　Picasaは、同社が2004年に買収したサービス。ブログサービス「Blogger」強化が目的だった。Googleはその後、2011年にスタートしたソーシャルサービス「Google＋」で、Picasaとは別の写真共有機能「フォト」を立ち上げた。この「フォト」は、2015年5月に発表した新たな写真編集・保存・共有サービス「Photos（日本では「フォト」）」に統合された。

　Googleは今回の発表で、「モバイルでもデスクトップでも利用でき、機能も豊富なGoogleフォトに写真サービスを一本化することで、より良い体験を提供できると確信している」と語った。</description>
<shortDesription>米Googleは2月12日（現地時間）、写真共有サービス「Picasa」を5月1日に終了すると発表した。この「フォト」は、2015年5月に発表した新たな写真編集・保存・共有サービス「Photos（日本では「フォト」）」に統合された。</shortDesription>
<imagePath>http://amd.c.yimg.jp/amd/20160213-00000020-zdn_n-000-0-thumb.jpg</imagePath>
<voicePath>http://210.140.161.190:3000/test05.ogg</voicePath>
</item>
</channel>
</rss>
